【貿易戰爆發】德國或漁人得利 德媒：出口預增$440億

德國傳媒指，德國或成為中美貿易戰的得益者。(互聯網)

美方指中國修改貿易談判協議內容，於上周五正式提高2,000億美元（約1.56萬億港元）中國商品關稅至25%。外界預期將對兩國經濟造成打擊。惟德國傳媒指，貿易戰卻增加德國出口。

德新社報道說，德國基爾世界經濟學院認為，美中貿易衝突會讓德國漁人得利，給德國帶來很大的出口增長。因為，中美貿易衝突將限制中國對美國的出口，這會給德國企業帶來很多新的生意。由於德國企業寶馬在中國生產的汽車出口美國，令其會受到美國關稅打擊，但寶馬可能會把部份在中國的生意撤回到德國。德國整個國民經濟將得到推動，出口預計將增加50億歐元（約440億港元）。

德國《南德意志報》指出，特朗普將美中貿易衝突升級至公開的貿易戰，其冷酷無情的談判方式可能會帶來對方的讓步，但這個勝利是短暫的。最大的失敗者將是美國的消費者，因為他們將為施加高額關稅的商品買單。

有專家在德國《圖片報》上表示，特朗普發動貿易戰會給美國帶來輕微的好處，受到較大打擊的將是中國人。不過，貿易戰對世界經濟的影響則是毀滅性的。如果美中達成統一，這有可能給德國和歐洲帶來負面影響。但如果美中達不成統一，美中關稅的增長是肯定會給德國和歐洲經濟帶來負面影響的，因為經濟生產鏈已全球聯通。

綜合報道

侵侵帶你發大財

德國貨不嬲好過美國

中國製造
德國製造

全香港啲'小店' 都係淘寶野

德國或或成最大贏家

點只德
中美以外全部都有著數
東南亞印度 英法 全部應該都有賺
但西方國家應該賺得多過 發展中國家
變相美國送錢比歐洲 所以美國先搵歐洲開拖 回返水
好似係

最大贏家

左膠國都翻生

德國成為最大贏家